\setcounter{ms}{0}
\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
	\frametitle<+->{\emph{Recordare} (1999) (\arabic{ms})}

  \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

		\item \emph{Recordare, madrigale recitato per suoni elaborati}

    \item brano acusmatico

		\item ideato nel 1995, completato nel 1999

		\item Prima esecuzione: \emph{{\AA}hrus Festival Week}, {\AA}hrus, Danimarca, 27/9/1999

    \item Durata nominale: ca. 6 minuti e 54 secondi

		\item \url{https://gitlab.com/nicb/Recordare}

		\item \url{https://soundcloud.com/nicb-4/nicola-bernardini-recordare}

  \end{itemize}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
	\frametitle<+->{\emph{Recordare} (1999) (\arabic{ms})}

  \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

     \item Problemi che cercava di affrontare:

      \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

				\item come costruire un lavoro musicale con un testo lineare (molto
								impegnativo) senza condannare n\'e la musica n\'e il testo?

				\item \`e possibile che \emph{il testo stesso} diventi ``musica''?

				\item che suono ha un ``coro di morti''?

				\item come rappresentare contemporaneamente (col solo suono) il singolo e la comunit\`a (alla quale il singolo
							appartiene)?

			\end{itemize}

  \end{itemize}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
	\frametitle<+->{\emph{Recordare} (1999) (\arabic{ms})}

  \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

     \item Idee (astratte) di base:

      \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

				\item coro di fantasmi recitanti

				\item coro di voci individuali costituite da una miriade di voci
								rappresentanti comunit\`a specifiche (donne, bambini, uomini, anziani, ecc.)

				\item spazializzazione (stereofonica): localizzazione di fronte al
								pubblico, come se il coro camminasse avvicinandosi a esso

				\item elaborazione della ``rugosit\`a'': ``suono collante'' che faccia
								da bordone instabile alle voci

			\end{itemize}

  \end{itemize}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
	\frametitle<+->{\emph{Recordare} (1999) (\arabic{ms})}

  \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

     \item Realizzazione tecnica:

      \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

				\item campagna di registrazioni di amici e parenti stretti
								di tutte le et\`a e di ambo i sessi (lettura intera del testo
								in maniera anodina e indifferente)

				\item segmentazione a livello di difoni di \emph{tutte} le
								registrazioni

				\item ricostruzione del testo miscelando segmenti finestrati di
								sillabe e/o difoni secondo regole statistiche

				\item \emph{mise en \'espace} del testo ricostruito utilizzando
								semplici e sperimentate tecniche di \emph{sound--tracing}
								(cf.\cite{BV98})

			\end{itemize}

  \end{itemize}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
	\frametitle<+->{\emph{Recordare} (1999) (\arabic{ms})}

  \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

     \item Strumentazione:

      \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

				\item {\tt csound}

				\item {\tt transcriber} (assistito da scripts scritti in {\tt awk}
							e in {\tt perl}) per segmentare il testo nelle registrazioni

	  		\item scripts scritti in {\tt awk} e in {\tt perl} per creare la
								partitura e le tavole per {\tt csound}

				\item la spazializzazione ha dati tabulati che possono essere
								sostituiti per adattarsi alle circostanze delle sale

			\end{itemize}

  \end{itemize}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
	\frametitle<+->{\emph{Recordare} (1999) (\arabic{ms})}

  \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

     \item Concludendo:

      \begin{itemize}[<+- | alert@+->]

				\item \emph{Recordare} ha avuto ``un buon successo'' (?)

				\item musica acusmatica \emph{diversa}

				\item e la cosa pi\`u importante\dots
								\uncover<+->{Mladi\'c \`e stato arrestato (nel {\bfseries 2011}) e consegnato al Tribunale dell'Aia}

			\end{itemize}

  \end{itemize}

\end{frame}

